[臨立會]聶德權引社團條例戒議員:與外國或台灣政治組織聯繫政黨可禁止運作

2017/07/05, 政治
聶德權：與台灣政治組織聯繫，香港政黨可被禁止運作

你為什麼需要這則新聞
陳克勤指「台灣國會關注香港連線」提出召開公聽會聽取各方對香港事務的意見，又推動修改《港澳關係條例》，給予港人政治庇護等主張，是介入及干預香港內部事務。

民建聯議員陳克勤今日在立法會大會提出書面質詢，質疑朱凱迪、香港眾志羅冠聰、人民力量陳志全三人上月以議員身份到台灣，支持由台灣立委成立的「台灣國會關注香港連線」活動，與台獨勢力勾結及推動港獨，違反《基本法》。
陳克勤指「台灣國會關注香港連線」提出召開公聽會聽取各方對香港事務的意見，又推動修改《港澳關係條例》，給予港人政治庇護等主張，是介入及干預香港內部事務。他引述有說法指香港立法會議員出席活動，是與台獨勢力勾結、推動「港獨」，分裂國家領土和挑戰「一國兩制」，違反了誓言。
政制及內地事務局局長聶德權書面回覆時引述《基本法》，指立法會議員曾宣誓擁護《基本法》及香港特別行政區，如行為不檢或違反誓言，或會喪失立法會議員資格。
《基本法》第79條第七款亦規定，立法會議員如行為不檢或違反誓言，經立法會出席會議的議員三分之二通過譴責，由立法會主席宣告其喪失立法會議員的資格。
聶德權又指出，特區政府反對其他政府或政治組織，以任何形式干預香港內部事務。他又特別提到：「根據香港相關法例規定，香港的政治性團體如與外國政治性組織或台灣政治性組織有聯繫，可被拒絕註冊、取消註冊、甚至禁止運作。」

聶德權稱立法會議員若行為不檢或違反誓言或會喪失資格

保皇黨夠自己去見蔡英文啊

台灣係外國

邊個係台獨份子

"台灣地區"

屌佢老母臨立會真係萬惡之始，民族黨之後幾時燒到其他呢